「行動」 緊急法劇本 回應 編寫

凌晨一點多啦， 時間都唔做啦， 高院無出臨時禁制令，想大家一齊討論一下之後 兩個星期要做嘅嘢， 拋磚引玉。

前提：

政府目標：止暴制亂

手段：向勇武 用警暴同法律；向和理非 用謊言同恐懼。

現況：以立 禁蒙面法 測試一下 引用緊急法 可行性， 一方面 加強警察嘅權力 另一方面嚇怕和理非。 高院已經拒絕 批出臨時禁制令。

預測：

用negative vetting的方法引用緊急法去製定禁蒙面法 ， 即制定嘅時候法律生效，但還要立法會開會不修改，不否決，背書之後法律才可以繼續生效。 negative vetting意思如下:

政府之後會迅速制定加強警權的 法律，例如免搜查令進入搜查私人地方，免搜查令截查通訊 ，禁止反政府宣傳口號，搜查報館，禁止出售防毒面具，禁止某些電腦 軟件硬件， 定性組織 違反 法律，命令關閉 等等。

行動：

需要做嘅嘢實在太多， 要大家一齊幫手諗一諗：

立法會方面：我地既議員當然識得點做。 想提一提 上次送中條例立法 ，建制派嘅議員係集中埋一齊保護既，佢哋好似喺中聯辦入面集合，因為到最後入吾到立法會開會，有記者影到所有建制派嘅議員一齊上左部旅遊巴士離開中聯辦。 記者條片有出到街嘅。 開會投票係講到咗場開會嘅人，投票有效票多為準嘅…

通訊 方面： 呢部分對於我哋嚟講係最重要嘅， 今日開始就要起個plan b同plan c 仲要認真測試一下。 方法可以係由最原始嘅人傳人去到人造衛星電話，原始既業餘無線電都得， 我建議我哋要起個telegram group開始 工作 ，需要專業知識人士admin，大量測試員，請下面回覆主動開group及報名。Twitter 有無測試過？

物資方面： 第二重要，因為跟住有好多嘢喺香港市場上面應該買唔到，同埋亦都會禁止由外國入口香港， 所以物資組而家就要好忙咁做嘢啦，其實而家有幾多人係物資組㗎， 可能要招募人才啦。淘寶而家吾賣香港既野啦，好多嫁包括雨傘。

個人保安方面： ...... 記者朋友，律師朋友，物業管理員，isp, 網絡供應商員工 ，勇武，和理非，大家話點好呢？

呢兩日放假做下大掃除啦 ，數碼腳印有啲難搞， 律師朋友記者朋友， 你哋啲文件檔案電腦紀錄，錄音錄像錄影， 資料來源 唔好擺喺公司喇， 更加唔好擺喺屋企啦。hktvmall 保護你地班仔女資料，最好燒曬佢。

其他方面：自己加…

做好準備就冇嘢怕啦
手足 平安 加油